\chapter{Safety notices}\label{ch:safety}

Le matériel IV-Indicators Nano est sensible aux courts-circuits et à un câblage capteur incorrect. Relisez toujours les interdictions de \autoref{ch:precautions} avant d'alimenter le programmateur et gardez à l'esprit les consignes suivantes pendant l'installation.

\section{Manipulation du programmateur}
\begin{itemize}
    \item Considérez le programmateur comme faisant partie de l'indicateur. Ne l'alimentez jamais tant que le connecteur pogo n'est pas complètement inséré et posé sur une surface non conductrice.
    \item Ne connectez ni ne déconnectez le programmateur pendant la transmission de données. Débranchez d'abord le câble USB et maintenez l'appareil immobile pour éviter de plier les broches.
    \item Évitez les plans de travail conducteurs comme les coques d'ordinateur portable, les établis métalliques nus ou la carrosserie du véhicule. Un contact même bref peut court-circuiter les broches pogo et endommager définitivement l'électronique.
\end{itemize}

\section{Sécurité des capteurs}
\begin{itemize}
    \item Utilisez les connecteurs recommandés pour chaque préréglage et prévoyez un soulagement de traction sur les faisceaux. Le baromètre dépend de la fiche VAG \texttt{8K0973703}, tandis que le préréglage boost doit être associé à un connecteur étanche à trois broches.
    \item Associez l'indicateur lambda à un contrôleur large bande pris en charge lors du suivi de moteurs modifiés. Des contrôleurs tels que SLC Free, DIY-EFI TinyWB ou Sigma Lambda Controller Free~2 convertissent la sonde Bosch LSU~4.9 en une tension analogique sûre pour l'indicateur.
    \item Vérifiez que les plages d'étalonnage correspondent au capteur installé avant de prendre la route. Des limites incorrectes peuvent entraîner des lectures trompeuses et de mauvais diagnostics.
\end{itemize}

\section{Note de garantie}
PHOL-LABS Kft n'offre pas de couverture de garantie pour les appareils alimentés sur des surfaces conductrices, connectés avec polarité inversée ou utilisés en contradiction avec les règles ci-dessus. Des remplacements sont disponibles, mais ils sont fournis contre paiement lorsqu'un mauvais usage est constaté.
