\chapter{Avisos de seguridad}\label{ch:safety}

El hardware de IV-Indicators Nano es sensible a los cortocircuitos y a los errores de cableado de los sensores. Revise siempre las prohibiciones de la \autoref{ch:precautions} antes de alimentar el programador y tenga presentes las siguientes directrices durante la instalaci\'on.

\section{Manipulaci\'on del programador}
\begin{itemize}
    \item Trate el programador como parte del indicador. No lo energice hasta que el conector pogo est\'e completamente asentado y apoyado sobre una superficie no conductora.
    \item No conecte ni desconecte el programador mientras se est\'an transmitiendo datos. Desconecte primero el cable USB y mantenga el dispositivo estable para evitar doblar los pines.
    \item Evite superficies de trabajo conductoras como carcasas de port\'atiles, bancos de metal desnudo o la carrocer\'ia del veh\'iculo. Incluso un contacto breve puede cortocircuitar los pines pogo y da\~nar permanentemente la electr\'onica.
\end{itemize}

\section{Seguridad de los sensores}
\begin{itemize}
    \item Utilice los conectores recomendados para cada preajuste y proporcione alivio de tensi\'on en los arneses. El bar\'ometro depende del conector VAG \texttt{8K0973703}, mientras que el preajuste de turbo debe combinarse con un conector sellado de tres pines.
    \item Empareje el indicador lambda con un controlador de banda ancha compatible al monitorizar motores modificados. Controladores como SLC Free, DIY-EFI TinyWB o Sigma Lambda Controller Free~2 traducen la sonda Bosch LSU~4.9 en un voltaje anal\'ogico seguro para el indicador.
    \item Confirme que los rangos de calibraci\'on coinciden con el sensor instalado antes de conducir. L\'imites incorrectos pueden provocar lecturas enga\~nosas y diagn\'osticos err\'oneos.
\end{itemize}

\section{Nota sobre garant\'ia}
PHOL-LABS Kft no ofrece cobertura de garant\'ia para dispositivos que se alimentaron sobre superficies conductoras, se conectaron con polaridad invertida o se operaron de otro modo en contra de las reglas indicadas arriba. Hay hardware de sustituci\'on disponible, pero se suministra de pago cuando se detecta un mal uso.
